[{"Problem":"新形势下，推动长江经济带发展，关键是要正确把握（   ）、自身发展和协同发展等关系，坚持新发展理念，坚持稳中求进工作总基调，加强改革创新、战略统筹、规划引导，使长江经济带成为引领我国经济高质量发展的生力军。","Opts":[{"key":"A","value":"A.整体推进和重点突破"},{"key":"B","value":"B.生态环境保护和经济发展"},{"key":"C","value":"C.总体谋划和久久为功"},{"key":"D","value":"D.破除旧动能和培育新动能"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"推动长江经济带发展必须激发内生动力，要加强对有关部门、沿江省市、相关企业领导干部的专题培训，提高坚持生态优先、绿色发展的思想认识，形成（    ）的行动自觉。","Opts":[{"key":"A","value":"A.共抓大保护"},{"key":"B","value":"B.不搞大开发"},{"key":"C","value":"C.保护优先"},{"key":"D","value":"D.效益优先"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"2014 年3 月，习近平总书记在中央财经领导小组第五次会议上提出了（   ）的治水思路。","Opts":[{"key":"A","value":"A.节水优先"},{"key":"B","value":"B.空间均衡"},{"key":"C","value":"C.系统治理"},{"key":"D","value":"D.两手发力"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"新时代推进生态文明建设，必须坚持好绿水青山就是金山银山的原则，贯彻（   ）、共享的发展理念，加快形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式，给自然生态留下休养生息的时间和空间。","Opts":[{"key":"A","value":"A.创新"},{"key":"B","value":"B.协调"},{"key":"C","value":"C.绿色"},{"key":"D","value":"D.开放"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"习近平新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义事业总体布局是（   ）、生态文明建设五位一体。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济建设"},{"key":"B","value":"B.政治建设"},{"key":"C","value":"C.文化建设"},{"key":"D","value":"D.社会建设"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"黄河流域生态保护和高质量发展，同（   ）一样，是重大国家战略。","Opts":[{"key":"A","value":"A.京津冀协同发展"},{"key":"B","value":"B.长江经济带发展"},{"key":"C","value":"C.粤港澳大湾区建设"},{"key":"D","value":"D.长三角一体化发展"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"推进黄河流域水资源节约集约利用，要坚持（   ），把水资源作为最大的刚性约束，合理规划人口、城市和产业发展，坚决抑制不合理用水需求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.以水定城"},{"key":"B","value":"B.以水定地"},{"key":"C","value":"C.以水定人"},{"key":"D","value":"D.以水定产"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"把握好黄河流域生态保护和高质量发展的原则，编好规划，加强落实。做到坚持（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生态优先、绿色发展"},{"key":"B","value":"B.量水而行、节水为重"},{"key":"C","value":"C.因地制宜、分类施策"},{"key":"D","value":"D.统筹谋划、协同推进"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"黄河流域构成我国重要的生态屏障，是连接（    ）的生态廊道，拥有三江源、祁连山等多个国家公园和国家重点生态功能区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.青藏高原"},{"key":"B","value":"B.黄土高原"},{"key":"C","value":"C.华北平原"},{"key":"D","value":"D.江汉平原"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"在中华民族 5000 多年文明史上，黄河流域有 3000 多年是全国政治、经济、文化中心，孕育了（   ）等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河湟文化"},{"key":"B","value":"B.河洛文化"},{"key":"C","value":"C.关中文化"},{"key":"D","value":"D.齐鲁文化"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"2018 年 3 月，习近平总书记在山东代表团参加审议时强调，实施乡村振兴战略是一篇大文章，要（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统筹谋划"},{"key":"B","value":"B.科学推进"},{"key":"C","value":"C.科学谋划"},{"key":"D","value":"D.稳步推进"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"2021 年 5 月，习近平总书记在推进南水北调后续工程高质量发展座谈会上强调，南水北调工程（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事关国计民生"},{"key":"B","value":"B.事关战略全局"},{"key":"C","value":"C.事关长远发展"},{"key":"D","value":"D.事关人民福祉"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"重大水利工程论证要遵循（  ）的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统筹规划"},{"key":"B","value":"B.确有需要"},{"key":"C","value":"C.生态安全"},{"key":"D","value":"D.可以持续"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"党的十八大以来，党中央统筹推进（   ），建成了一批跨流域跨区域重大引调水工程。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水灾害防治"},{"key":"B","value":"B.水资源节约"},{"key":"C","value":"C.水生态保护修复"},{"key":"D","value":"D.水环境治理"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"继续科学推进实施调水工程，要坚持遵循规律，研判把握水资源长远供求趋势、区域分布、结构特征，科学确定工程规模和总体布局，处理好（  ）的关系，决不能逾越生态安全的底线。","Opts":[{"key":"A","value":"A.存量和增量"},{"key":"B","value":"B.整体和局部"},{"key":"C","value":"C.发展和保护"},{"key":"D","value":"D.利用和修复"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"2021 年 10 月，在深入推动黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上，习近平总书记强调要全方位贯彻“四水四定”原则，走好（  ）的集约节约发展之路。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水安全有效保障"},{"key":"B","value":"B.水资源高效利用"},{"key":"C","value":"C.水生态明显改善"},{"key":"D","value":"D.水环境明显提升"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"2021 年 10 月，在深入推动黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上，习 近平总书记指出，沿黄河省区要落实好黄河流域生态保护和高质量发展战略部署，坚定不移走（  ）的现代化道路。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生态优先"},{"key":"B","value":"B.绿色发展"},{"key":"C","value":"C.统筹谋划"},{"key":"D","value":"D.协同推进"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"习近平总书记在推进南水北调后续工程高质量发展座谈会上强调，继续科学推进实施调水工程要坚持系统观念，用系统论的思想方法分析问题，处理好（    ）的关系，做到工程综合效益最大化。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开源和节流"},{"key":"B","value":"B.存量和增量"},{"key":"C","value":"C.时间和空间"},{"key":"D","value":"D.发展和保护"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"2018 年 6 月，习近平在山东考察时强调，推动高质量发展，关键是要按照新发展理念的要求，以供给侧结构性改革为主线，推动经济发展（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.质量变革"},{"key":"B","value":"B.效率变革"},{"key":"C","value":"C.动力变革"},{"key":"D","value":"D.产能变革"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"加快水利改革发展，不仅事关全市农业农村发展，而且事关经济社会发展全局，直接关系到（   ）和人民群众生命财产安全，具有很强的公益性、基础性、战略性。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪安全"},{"key":"B","value":"B.供水安全"},{"key":"C","value":"C.经济安全"},{"key":"D","value":"D.生态安全"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"“最严格水资源管理制度”的“三条红线”是指（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源开发利用控制红线"},{"key":"B","value":"B.用水效率控制红线"},{"key":"C","value":"C.水功能区限制纳污红线"},{"key":"D","value":"D.用水总量控制红线"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"最严格水资源管理制度包括（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水总量控制"},{"key":"B","value":"B.用水效率控制制度"},{"key":"C","value":"C.水功能区限制纳污制度"},{"key":"D","value":"D.水资源管理责任和考核制度"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"要把严格水资源管理作为加快转变经济发展方式的战略举措，更加注重（\t  ）统筹。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水景观"},{"key":"B","value":"B.水资源"},{"key":"C","value":"C.水环境"},{"key":"D","value":"D.水安全"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"优化水资源配置，协调安排（   ）用水，完善水资源调度方案、应急调度预案和调度计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生活"},{"key":"B","value":"B.工业"},{"key":"C","value":"C.生产"},{"key":"D","value":"D.生态环境"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"加强相关规划和项目建设布局水资源论证工作，（   ）应当与当地水资源条件和防洪要求相适应。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民经济和社会发展规划"},{"key":"B","value":"B.主体功能规划的编制"},{"key":"C","value":"C.重大建设项目的布局"},{"key":"D","value":"D.城市总体规划的编制"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"要顺应自然规律和社会发展规律，（   ）水资源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有效保护"},{"key":"B","value":"B.优化配置"},{"key":"C","value":"C.合理开发"},{"key":"D","value":"D.全面节约"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水资源综合规划应当与（   ）相协调，兼顾各地区、各行业的需要，以水资源的可持续利用保障经济社会的可持续发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民经济和社会发展规划"},{"key":"B","value":"B.土地利用总体规划"},{"key":"C","value":"C.城市总体规划"},{"key":"D","value":"D.环境保护规划"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"对（    ）的建设项目取水申请，不得批准取水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不符合国家产业政策或者列入国家产业结构调整指导目录中淘汰类的"},{"key":"B","value":"B.产品用水定额或者工业用水重复利用率等用水效率指标达不到国家和省规定标准的"},{"key":"C","value":"C.公共供水管网能够满足用水需要却通过自备取水设施取用地下水的"},{"key":"D","value":"D.地下水已严重超采地区取用地下水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"鼓励并积极发展（   ）等非常规水源开发利用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.污水处理回用"},{"key":"B","value":"B.雨水"},{"key":"C","value":"C.微咸水"},{"key":"D","value":"D.海水"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"严控水资源开发利用强度，完善规划和建设项目水资源论证制度，（    ），合理确定经济布局、结构和规模。","Opts":[{"key":"A","value":"A.以水定人"},{"key":"B","value":"B.以水定城"},{"key":"C","value":"C.以水定产"},{"key":"D","value":"D.以水定地"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"要广泛深入开展基本水情宣传教育，将水资源和节水教育纳入（    ）体系","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民素质教育"},{"key":"B","value":"B.各级领导干部培训"},{"key":"C","value":"C.中小学教育课程"},{"key":"D","value":"D.公务员教育培训"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府要完善饮用水水源地（  ）和（  ）制度，公布重要饮用水水源地名录。","Opts":[{"key":"A","value":"A.核准"},{"key":"B","value":"B.审批"},{"key":"C","value":"C.安全评估"},{"key":"D","value":"D.备案"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"加强地下水动态监测，实行地下水（    ）双控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取用水总量"},{"key":"B","value":"B.水位"},{"key":"C","value":"C.开采"},{"key":"D","value":"D.水质"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"水资源短缺、生态脆弱地区要严格控制城市过度扩张，限制（    ），遏制农业粗放用水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.高污染工业项目建设"},{"key":"B","value":"B.高耗水工业项目建设"},{"key":"C","value":"C.高污染服务业发展"},{"key":"D","value":"D.高耗水服务业发展"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"山东省的水情具有（    ）基本特点。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源总量严重不足"},{"key":"B","value":"B.时空分布极为不均"},{"key":"C","value":"C.高污染服务业发展"},{"key":"D","value":"D.水生态环境较为脆弱"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"水是(   )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生命之源"},{"key":"B","value":"B.生计之本"},{"key":"C","value":"C.生产之要"},{"key":"D","value":"D.生态之基"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"(   )是我国的基本国情和水情。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人多水少"},{"key":"B","value":"B.水污染问题突出"},{"key":"C","value":"C.水资源浪费严重"},{"key":"D","value":"D.水资源时空分布不均"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"对（     ）的建设项目取水申请，审批机关不予批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不符合国家产业政策或列入国家产业结构调整指导目录中淘汰类"},{"key":"B","value":"B.产品不符合行业用水定额标准"},{"key":"C","value":"C.在城市公共供水管网能够满足用水需要却通过自备取水设施取用地下水"},{"key":"D","value":"D.水已严重超采的地区取用地下水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"抓紧编制并实施全国地下水利用与保护规划以及（   ）地下水压采方案，逐步削减开采量。","Opts":[{"key":"A","value":"A.南水北调东中线受水区"},{"key":"B","value":"B.地面沉降区"},{"key":"C","value":"C.海水入侵区"},{"key":"D","value":"D.江河源头区"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"各级人民政府要拓宽投资渠道，建立长效、稳定的水资源管理投入机制，保障水资源节约、保护和管理工作经费，对（  ）等给予重点支持。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源管理系统建设"},{"key":"B","value":"B.节水技术推广与应用"},{"key":"C","value":"C.地下水超采区治理"},{"key":"D","value":"D.水生态系统保护与修复"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"实行最严格水资源管理制度确立的“三条红线”包括：（   ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源开发利用控制红线"},{"key":"B","value":"B.用水总量控制红线"},{"key":"C","value":"C.用水效率控制红线"},{"key":"D","value":"D.水功能区限制纳污红线"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"实行最严格水资源管理制度包括(   )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水总量控制制度"},{"key":"B","value":"B.用水效率控制制度"},{"key":"C","value":"C.水功能区限制纳污制度"},{"key":"D","value":"D.水资源管理责任和考核制度"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"加强相关规划和项目建设布局水资源论证工作， （  ）应当与当地水资源条件和防洪要求相适应。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民经济和社会发展规划"},{"key":"B","value":"B.城市总体规划的编制"},{"key":"C","value":"C.农村总体规划的编制"},{"key":"D","value":"D.重大建设项目的布局"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府要完善饮用水水源地（  ）和（  ）制度，公布重要饮用水水源地名录。","Opts":[{"key":"A","value":"A.核准"},{"key":"B","value":"B.安全评估"},{"key":"C","value":"C.审批"},{"key":"D","value":"D.备案"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"流域管理机构和县级以上地方人民政府水行政主管部门要依法制订和完善水资源（   ），对水资源实行统一调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.调度程序"},{"key":"B","value":"B.调度方案"},{"key":"C","value":"C.应急调度预案"},{"key":"D","value":"D.调度计划"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"建设项目节水设施与主体工程\t”三同时”制度包括（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时设计"},{"key":"B","value":"B.同时施工"},{"key":"C","value":"C.同时投产"},{"key":"D","value":"D.同时验收"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"强化城乡水资源统一管理，对（   ）等实行统筹规划、协调实施，促进水资源优化配置。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城乡供水"},{"key":"B","value":"B.水资源综合利用"},{"key":"C","value":"C.水环境治理"},{"key":"D","value":"D.防洪排涝"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"广泛深入开展基本水情宣传教育，强化社会舆论监督，进一步增强全社会（   ）意识，形成节约用水、合理用水的良好风尚。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水忧患"},{"key":"B","value":"B.防灾"},{"key":"C","value":"C.水资源节约保护"},{"key":"D","value":"D.减灾"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"要顺应自然规律和社会发展规律，（   ）水资源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合理开发"},{"key":"B","value":"B.优化配置"},{"key":"C","value":"C.全面节约"},{"key":"D","value":"D.有效保护"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"加大农业节水力度，大力发展(   )等高效节水灌溉。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管道输水灌溉"},{"key":"B","value":"B.喷灌"},{"key":"C","value":"C.漫灌"},{"key":"D","value":"D.微灌"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"要将水资源（  ）的主要指标纳入地方经济社会发展综合评价体系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开发"},{"key":"B","value":"B.利用"},{"key":"C","value":"C.节约"},{"key":"D","value":"D.保护"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"加快建设国家水资源管理系统，逐步建立（   ）水资源监控管理平台。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中央"},{"key":"B","value":"B.流域"},{"key":"C","value":"C.地方"},{"key":"D","value":"D.行业"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"严格实施水资源管理考核制度，水行政主管部门会同有关部门，对各地区（     ）主要指标的落实情况进行考核。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源开发利用"},{"key":"B","value":"B.水资源节约保护"},{"key":"C","value":"C.重点水利工程建设"},{"key":"D","value":"D.水管体制改革"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"把水情教育纳入（    ），作为各级领导干部和公务员教育培训的重要内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民素质教育体系"},{"key":"B","value":"B.职业教育体系"},{"key":"C","value":"C.中小学教育课程体系"},{"key":"D","value":"D.爱国主义教育体系"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"完善流域管理与区域管理相结合的水资源管理制度，建立（   ）的水资源管理工作机制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事权清晰"},{"key":"B","value":"B.分工明确"},{"key":"C","value":"C.行为规范"},{"key":"D","value":"D.运转协调"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"实行最严格水资源管理制度的“最严格”主要体现在(   )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理目标更加严格"},{"key":"B","value":"B.制度体系更加严格"},{"key":"C","value":"C.管理措施更加严格"},{"key":"D","value":"D.考核问责更加严格"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"鼓励并积极发展（   ）等非常规水源开发利用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.污水处理回用"},{"key":"B","value":"B.雨水开发利用"},{"key":"C","value":"C.微咸水开发利用"},{"key":"D","value":"D.海水淡化和直接利用"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"《全国重要江河湖泊水功能区划 ( 2011——2030 年）》是全国（   ）的重要依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土流失治理"},{"key":"B","value":"B.水资源开发利用与保护"},{"key":"C","value":"C.水污染防治"},{"key":"D","value":"D.水环境综合治理"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"全国重要江河湖泊水功能区按照（     ）的原则选定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家重要江河干流及其主要支流的水功能区"},{"key":"B","value":"B.重要的涉水国家级及省级自然保护区、国际重要湿地和重要的国家级水产种质资源保护区、跨流域调水水源地及重要饮用水水源地的水功能区"},{"key":"C","value":"C.国家重点湖库水域的水功能区，主要包括对区域生态保护和水资源开发利用具有重要意义的湖泊和水库水域的水功能区"},{"key":"D","value":"D.主要省际边界水域、重要河口水域等协调省际用水关系以及内陆与海洋水域功能关系的水功能区"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"全国重要江河湖泊水功能区一级区划可划分为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护区"},{"key":"B","value":"B.保留区"},{"key":"C","value":"C.开发利用区"},{"key":"D","value":"D.缓冲区"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"编制全国水生态系统保护与修复规划，加强(    )的保护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重要生态保护区"},{"key":"B","value":"B.水源涵养区"},{"key":"C","value":"C.江河源头区"},{"key":"D","value":"D.湿地"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"坚持统筹兼顾，协调好生活、生产和生态用水，协调好（   ）关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上下游"},{"key":"B","value":"B.左右岸"},{"key":"C","value":"C.干支流"},{"key":"D","value":"D.地表水和地下水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"坚持以人为本，着力解决人民群众最关心、最直接、最现实的水资源问题，保障(   )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.饮水安全"},{"key":"B","value":"B.供水安全"},{"key":"C","value":"C.生态安全"},{"key":"D","value":"D.防洪安全"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"严格按照规定的征收（   ）征收水资源费，确保应收尽收，任何单位和个人不得擅自减免、缓征或停征水资源费。","Opts":[{"key":"A","value":"A.范围"},{"key":"B","value":"B.对象"},{"key":"C","value":"C.标准"},{"key":"D","value":"D.程序"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"取水许可应当首先满足城乡居民生活用水，并兼顾（  ）、（  ）、生态与环境用水以及（  ）等需要。","Opts":[{"key":"A","value":"A.航运"},{"key":"B","value":"B.建筑业"},{"key":"C","value":"C.工业"},{"key":"D","value":"D.农业"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"实施取水许可必须符合（  ）、（  ）、（  ）和水功能区划，遵守依照《中华人民共和国水法》规定批准的水量分配方案；尚未制定水量分配方案的，应当遵守有关地方人民政府间签订的协议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.区域综合规划"},{"key":"B","value":"B.水资源综合规划"},{"key":"C","value":"C.流域综合规划"},{"key":"D","value":"D.水中长期供求规划"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"取水许可和水资源费征收管理制度的实施应当遵循（  ）、公平、（  ）、高效和（  ）的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开"},{"key":"B","value":"B.公正"},{"key":"C","value":"C.便民"},{"key":"D","value":"D.合理"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"审批机关受理取水申请后，应当对取水申请材料进行全面审查，并综合考虑取水可能对（  ）和（  ）带来的影响，决定是否批准取水申请。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源的开发"},{"key":"B","value":"B.水资源的节约保护"},{"key":"C","value":"C.水资源的利用"},{"key":"D","value":"D.经济社会发展"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"取水申请批准后 3 年内，取水工程或者设施未开工建设，或者需由国家审批、核准的建设项目未取得国家审批、核准的，取水申请批准文件自行失效。建设项目中取水事项有较大变更的，建设单位应当（  ），并（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.修改建设项目"},{"key":"B","value":"B.延迟申请取水"},{"key":"C","value":"C.重新进行建设项目水资源论证"},{"key":"D","value":"D.重新申请取水"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"取水许可证有效期限一般为（  ）年，最长不超过（  ）年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.5"},{"key":"C","value":"C.8"},{"key":"D","value":"D.10"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"征收的水资源费应当全额纳入财政预算，由财政部门按照批准的部门财政预算统筹安排，主要用于（    ）和管理，也可以用于水资源的合理开发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源的开发"},{"key":"B","value":"B.水资源的使用"},{"key":"C","value":"C.水资源的节约"},{"key":"D","value":"D.保护"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"大坝安全管理条例适用于坝高（  ）或者库容（  ）的水库大坝。","Opts":[{"key":"A","value":"A.十五米以上"},{"key":"B","value":"B.五十米以上"},{"key":"C","value":"C.五十万立方米以上"},{"key":"D","value":"D.一百万立方米以上"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"禁止在大坝管理和保护范围内进行爆破、（    ）、采矿、挖沙、（    ）等危害大坝安全的活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.打井"},{"key":"B","value":"B.采石"},{"key":"C","value":"C.取土"},{"key":"D","value":"D.修坟"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"非大坝管理人员不得操作大坝的（  ）、（  ）以及其他设施，大坝管理人员操作时应当遵守有关的规章制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.泄洪闸门"},{"key":"B","value":"B.检修闸门"},{"key":"C","value":"C.输水闸门"},{"key":"D","value":"D.事故闸门"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"禁止在坝体修建码头、渠道、堆放杂物、晾晒粮草。在大坝管理和保护范围内修建码头、鱼塘的，须经大坝主管部门批准，并与（  ）、（  ）保持一定距离，不得影响大坝安全、工程管理和抢险工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坝肩"},{"key":"B","value":"B.坝脚和泄水"},{"key":"C","value":"C.厂房"},{"key":"D","value":"D.输水建筑物"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"大坝管理单位必须做好大坝的养护修理工作，保证（  ）和（  ）设备完好。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大坝"},{"key":"B","value":"B.闸门启闭"},{"key":"C","value":"C.厂房"},{"key":"D","value":"D.溢洪道"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"大坝主管部门应当组织有关单位，对险坝可能出现的（  ）、（  \t）作出预估，并制定应急方案，报防汛指挥机构批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.垮坝方式"},{"key":"B","value":"B.淹没范围"},{"key":"C","value":"C.渗漏方式"},{"key":"D","value":"D.淹没时间"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"防洪工作实行（  ）、（  ）、预防为主、（  ）、局部利益服从全局利益的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全面规划"},{"key":"B","value":"B.以人为本"},{"key":"C","value":"C.统筹兼顾"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"开发利用和保护水资源，应当服从防洪总体安排，实行（  ）与（  ）相结合的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展"},{"key":"B","value":"B.兴利"},{"key":"C","value":"C.除害"},{"key":"D","value":"D.管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"防洪工作按照流域或者区域实行（  ）、（  ）和（  ）与行政区域管理相结合的制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.全面规划"},{"key":"C","value":"C.分级实施"},{"key":"D","value":"D.流域管理"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"任何单位和个人都有（  ）和（  ）的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设防洪工程设施"},{"key":"B","value":"B.保护防洪工程设施"},{"key":"C","value":"C.治理洪涝灾害"},{"key":"D","value":"D.依法参加防汛抗洪"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"各级人民政府应当组织有关部门、单位，动员社会力量，做好防汛抗洪和洪涝灾害后的（  ）与（  ）工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重建"},{"key":"B","value":"B.恢复"},{"key":"C","value":"C.救济"},{"key":"D","value":"D.管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"编制防洪规划，应当遵循（  ）、（  ），以及（  ）、工程措施和非工程措施相结合的原则，充分考虑洪涝规律和上下游、左右岸的关系以及国民经济对防洪的要求，并与国土规划和土地利用总体规划相协调。","Opts":[{"key":"A","value":"A.确保重点"},{"key":"B","value":"B.兼顾一般"},{"key":"C","value":"C.防汛和抗旱相结合"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"防洪规划应当确定防护对象、治理目标和任务、防洪措施和实施方案，划定（  ）、（  \t）和（  \t）的范围，规定蓄滞洪区的使用原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪泛区"},{"key":"B","value":"B.蓄滞洪区"},{"key":"C","value":"C.防洪保护区"},{"key":"D","value":"D.水资源保护区"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"整治河道、湖泊，涉及航道的，应当兼顾航运需要，并事先征求（  ）的意见。整治航道，应当符合江河、湖泊防洪安全要求，并事先征求（  ）的意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.渔业主管部门"},{"key":"B","value":"B.农业主管部门"},{"key":"C","value":"C.交通主管部门"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"河道、湖泊管理实行按水系（  ）和（  ）相结合的原则，加强防护，确保畅通。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重点管理"},{"key":"B","value":"B.统一管理"},{"key":"C","value":"C.分级管理"},{"key":"D","value":"D.局部管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"有堤防的河道、湖泊，其管理范围为两岸堤防之间的水域、沙洲、滩地、行洪区和堤防及护堤地；无堤防的河道、湖泊，其管理范围为（  ）或者（  ）之间的水域、沙洲、滩地和行洪区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.历史最高洪水位"},{"key":"B","value":"B.校核洪水位"},{"key":"C","value":"C.设计洪水位"},{"key":"D","value":"D.警戒水位"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"各级人民政府应当组织有关部门加强对水库大坝的定期检查和监督管理。对未达到（  ）、（  ）或者有严重质量缺陷的险坝，大坝主管部门应当组织有关单位采取除险加固措施，限期消除危险或者重建，有关人民政府应当优先安排所需资金。对可能出现垮坝的水库，应当事先制定应急抢险和居民临时撤离方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.校核洪水标准"},{"key":"B","value":"B.过水能力要求"},{"key":"C","value":"C.设计洪水标准"},{"key":"D","value":"D.抗震设防要求"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"国家设立水利建设基金，用于防洪工程和水利工程的（  ）和（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理"},{"key":"B","value":"B.监督"},{"key":"C","value":"C.维护"},{"key":"D","value":"D.建设"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"任何单位和个人不得（  ）、（  ）和（  ）。各级人民政府审计机关应当加强对防洪、救灾资金使用情况的审计监督。","Opts":[{"key":"A","value":"A.截留"},{"key":"B","value":"B.挪用防洪、救灾资金"},{"key":"C","value":"C.物资"},{"key":"D","value":"D.影响"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"未按照规划治导线整治河道和修建控制（  ）、（  ），影响防洪的，责令停止违法行为，恢复原状或者采取其他补救措施，可以处一万元以上十万元以下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.引导河水流向"},{"key":"B","value":"B.河水流向"},{"key":"C","value":"C.阻水工程"},{"key":"D","value":"D.保护堤岸等工程"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"开发利用江河湖泊水资源和防治水害，应当全面规划、（  \t）、（  ）、（  ），服从防洪的总体安排，促进各项事业的发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统筹兼顾"},{"key":"B","value":"B.局部利用"},{"key":"C","value":"C.综合利用"},{"key":"D","value":"D.讲求效益"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"国家对河道实行按水系（  ）和（  ）相结合的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合管理"},{"key":"B","value":"B.统一管理"},{"key":"C","value":"C.分级管理"},{"key":"D","value":"D.分类管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"一切单位和个人都有（  \t）和（  ）的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.参加水利基础设施建设"},{"key":"B","value":"B.保护河道堤防安全"},{"key":"C","value":"C.防洪规划"},{"key":"D","value":"D.参加防汛抢险"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"河道岸线的利用和建设，应当服从（    ）和（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河道整治规划"},{"key":"B","value":"B.河道规划"},{"key":"C","value":"C.航道整治规划"},{"key":"D","value":"D.航道规划"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"河道清淤和加固堤防取土以及按照防洪规划进行河道整治需要占用的土地，由当地人民政府调剂解决。因修建水库、整治河道所增加的可利用土地，属于国家所有，可以由县级以上人民政府用于（  ）和（   ）工程。","Opts":[{"key":"A","value":"A.移民安置"},{"key":"B","value":"B.水库修建"},{"key":"C","value":"C.河道整治"},{"key":"D","value":"D.农业灌溉"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"加强河道滩地、堤防和河岸的水土保持工作，防止（  ）、（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土流失"},{"key":"B","value":"B.水质恶化"},{"key":"C","value":"C.河道淤积"},{"key":"D","value":"D.植被退化"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"江河的故道、旧堤、原有工程设施等，非经河道主管机关批准，不得擅自（  ）、占用或者（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.扩建"},{"key":"B","value":"B.填堵"},{"key":"C","value":"C.改建"},{"key":"D","value":"D.拆毁"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"河道堤防的防汛岁修费，按照（  ）的原则，分别由（  ）和地方财政负担，列入中央和地方年度财政预算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分级管理"},{"key":"B","value":"B.分层管理"},{"key":"C","value":"C.中央财政"},{"key":"D","value":"D.地方企业"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"国家对水资源依法实行取水许可制度和有偿使用制度。但是，农村集体经济组织及其成员使用本集体经济组织的（  ）、（  ）中的水的除外。国务院水行政主管部门负责全国取水许可制度和水资源有偿使用制度的组织实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河道"},{"key":"B","value":"B.水塘"},{"key":"C","value":"C.海塘"},{"key":"D","value":"D.水库"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"国家保护水资源，采取有效措施，（  ），（  ），（  ），防治水土流失和水体污染，改善生态环境。","Opts":[{"key":"A","value":"A.植树种草"},{"key":"B","value":"B.围湖造田"},{"key":"C","value":"C.保护植被"},{"key":"D","value":"D.涵养水源"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"国家鼓励和支持开发、利用、节约、保护、管理（  ）和（  ）的先进科学技术的研究、推广和应用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源"},{"key":"B","value":"B.防治水害"},{"key":"C","value":"C.水利设施"},{"key":"D","value":"D.防洪设施"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"国家制定全国水资源战略规划。开发、利用、节约、保护水资源和防治水害，应当按照流域、区域统一制定规划。规划分为（  ）和（  ）。流域规划包括（  ）和（  ）；区域规划包括区域综合规划和区域专业规划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域综合规划"},{"key":"B","value":"B.流域规划"},{"key":"C","value":"C.区域规划"},{"key":"D","value":"D.流域专业规划"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"流域范围内的区域规划应当服从（  ），专业规划应当服从（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域规划"},{"key":"B","value":"B.专业规划"},{"key":"C","value":"C.综合规划"},{"key":"D","value":"D.总体规划"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"开发、利用水资源，应当坚持兴利与除害相结合，兼顾（  ）、（  ）和（  ）的利益，充分发挥水资源的综合效益，并服从防洪的总体安排。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有关地区之间"},{"key":"B","value":"B.流域之间"},{"key":"C","value":"C.上下游"},{"key":"D","value":"D.左右岸"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"开发、利用水资源，应当首先满足城乡居民生活用水，并兼顾（  ）、（  ）、（  ）以及（  ）等需要。 在干旱和半干旱地区开发、利用水资源，应当充分考虑生态环境用水需要。","Opts":[{"key":"A","value":"A.航运"},{"key":"B","value":"B.农业"},{"key":"C","value":"C.工业"},{"key":"D","value":"D.生态环境用水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"跨流域调水，应当进行（  ）和（  ），统筹兼顾调出和调入流域的用水需要，防止对生态环境造成破坏。","Opts":[{"key":"A","value":"A.局部规划"},{"key":"B","value":"B.全面规划"},{"key":"C","value":"C.科学论证"},{"key":"D","value":"D.统筹兼顾"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"国民经济和社会发展规划以及城市总体规划的编制、重大建设项目的布局，应当与当地水资源条件和防洪要求相适应，并进行科学论证；在水资源不足的地区，应当对（  ）和（  ）、（  ）和（  ）加以限制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市规模"},{"key":"B","value":"B.建设耗水量大的工业"},{"key":"C","value":"C.农业"},{"key":"D","value":"D.服务业项目"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在水资源短缺的地区，国家鼓励对雨水和微咸水的（  ）、（  ）、（  ）和对海水的利用、淡化。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开发"},{"key":"B","value":"B.收集"},{"key":"C","value":"C.整治"},{"key":"D","value":"D.利用"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"任何单位和个人（   ），不得损害公共利益和他人的合法权益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.排水"},{"key":"B","value":"B.引水"},{"key":"C","value":"C.截（蓄）水"},{"key":"D","value":"D.防洪"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"国家建立饮用水水源保护区制度。省、自治区、直辖市人民政府应当划定饮用水水源保护区，并采取措施，防止（  ）、和（  ），保证城乡居民饮用水安全。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水体污染"},{"key":"B","value":"B.水源枯竭"},{"key":"C","value":"C.水体富营养"},{"key":"D","value":"D.水源被另作他用"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"从事工程建设，占用（  ）、（  ）、设施，或者对原有灌溉用水、供水水源有不利影响的，建设单位应当采取相应的补救措施；造成损失的，依法给予补偿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.排污工程"},{"key":"B","value":"B.灌排工程"},{"key":"C","value":"C.蓄水设施"},{"key":"D","value":"D.农业灌溉水源"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"在地下水超采地区，县级以上地方人民政府应当采取措施，严格控制开采地下水。在地下水严重超采地区，经省、自治区、直辖市人民政府批准，可以划定（  ）或者（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地下水禁止开采"},{"key":"B","value":"B.限制开采区"},{"key":"C","value":"C.地下水定期开采"},{"key":"D","value":"D.暂停开采"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构应当根据批准的水量分配方案和年度预测（  ），制定年度水量分配方案和调度计划，实施（  ）、调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪峰流量"},{"key":"B","value":"B.洪水规划"},{"key":"C","value":"C.来水量"},{"key":"D","value":"D.水量统一"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"国家对用水实行（  ）和（  ）相结合的制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.总量控制"},{"key":"B","value":"B.总量管理"},{"key":"C","value":"C.定额控制"},{"key":"D","value":"D.定额管理"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"用水应当计量，并按照批准的用水计划用水。用水实行（  ）和（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.计量收费"},{"key":"B","value":"B.超定额累进加价"},{"key":"C","value":"C.分类收费"},{"key":"D","value":"D.限额收费"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"各级人民政府应当推行节水灌溉方式和节水技术，对（  ）、（  ）、采取必要的防渗漏措施，提高农业用水效率。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工业用水"},{"key":"B","value":"B.农业蓄水"},{"key":"C","value":"C.输水工程"},{"key":"D","value":"D.引水工程"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"城市人民政府应当因地制宜采取有效措施，推广节水型生活用水器具，降低城市供水管网漏失率，提高生活用水效率；加强（  ），鼓励（  ），提高污水再生利用率。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市污水集中处理"},{"key":"B","value":"B.咸水淡化"},{"key":"C","value":"C.使用再生水"},{"key":"D","value":"D.雨水利用"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"使用水工程供应的水，应当按照国家规定向供水单位缴纳水费。供水价格应当按照（  ）、的原则确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.补偿成本"},{"key":"B","value":"B.优质优价"},{"key":"C","value":"C.合理收益"},{"key":"D","value":"D.公平负担"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"侵占、盗窃或者抢夺（  ），（  ）、农田水利、水文监测和测量以及其他水工程设备和器材，贪污或者挪用国家救灾、抢险、防汛、移民安置和补偿及其他水利建设款物，构成犯罪的，依照刑法的有关规定追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水物资"},{"key":"B","value":"B.防汛物资"},{"key":"C","value":"C.量水设施"},{"key":"D","value":"D.防洪排涝"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"海水的（  ）、（  ）、（  ）和管理，依照有关法律的规定执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护"},{"key":"B","value":"B.利用"},{"key":"C","value":"C.开发"},{"key":"D","value":"D.监督"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当加强（  ）、（   ）信息系统建设。县级以上人民政府水行政主管部门和流域管理机构应当加强对水资源的动态监测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文"},{"key":"B","value":"B.水能"},{"key":"C","value":"C.水资源"},{"key":"D","value":"D.防洪"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"中华人民共和国水法所称水土保持，是指对（  ）和（  ）造成水土流失所采取的预防和治理措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.自然因素"},{"key":"B","value":"B.人为活动"},{"key":"C","value":"C.围垦造地"},{"key":"D","value":"D.日常生活"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"任何单位和个人都有（  ）、（  ）的义务，并有权对破坏水土资源、造成水土流失的行为进行举报。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护水土资源"},{"key":"B","value":"B.预防和治理水土流失"},{"key":"C","value":"C.防治水土流失"},{"key":"D","value":"D.避免水土流失"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"水土保持工作实行预防为主、保护优先、（   ）、科学管理、注重效益的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全面规划"},{"key":"B","value":"B.综合治理"},{"key":"C","value":"C.因地制宜"},{"key":"D","value":"D.突出重点"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"国家在水土流失重点预防区和重点治理区，实行地方各级人民政府水土保持（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.目标责任制"},{"key":"B","value":"B.行政责任制"},{"key":"C","value":"C.考核奖惩制度"},{"key":"D","value":"D.一票否决制"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"依法应当编制水土保持方案的生产建设项目中的水土保持设施，应当与主体工程（   ）使用。建设工程竣工验收时，应当同时验收水土保持设施，并有水行政主管部门参加。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时设计"},{"key":"B","value":"B.同时管理"},{"key":"C","value":"C.同时施工"},{"key":"D","value":"D.同时投产"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"在风力侵蚀地区，因地制宜地采取轮封轮牧、（  ） （  ）、设置人工沙障和（  ）等措施，建立防风固沙防护体系，控制风沙危害。","Opts":[{"key":"A","value":"A.植树种草"},{"key":"B","value":"B.开发水源"},{"key":"C","value":"C.退耕还林"},{"key":"D","value":"D.网格林带"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"国家加强（   ）水土流失的预防和治理工作，多渠道筹集资金，将水土保持生态效益补偿纳入国家建立的生态效益补偿制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.江河源头区"},{"key":"B","value":"B.饮用水源保护区"},{"key":"C","value":"C.水源涵养区"},{"key":"D","value":"D.水源治理区"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"国家鼓励单位和个人按照水土保持规划参与水土流失治理，并在（  ）等方面予以扶持。","Opts":[{"key":"A","value":"A.技术"},{"key":"B","value":"B.资金"},{"key":"C","value":"C.物资"},{"key":"D","value":"D.税收"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府应当依据水土流失调查结果划定并公告水土流失（    ）和（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重点预防区"},{"key":"B","value":"B.重点治理区"},{"key":"C","value":"C.禁止开采区"},{"key":"D","value":"D.重点保护区"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"在二十五度以上陡坡地种植经济林的，应当（   ），防止造成水土流失。","Opts":[{"key":"A","value":"A.科学选择树种"},{"key":"B","value":"B.合理确定规模"},{"key":"C","value":"C.建立良好排灌设施"},{"key":"D","value":"D.采取水土保持措施"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"水文事业发展规划主要包括（  ）、水文站网建设、（  ）和情报预报设施建设、水文信息网络和业务系统建设以及保障措施等内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文监测"},{"key":"B","value":"B.水文测验"},{"key":"C","value":"C.水文事业发展目标"},{"key":"D","value":"D.水利事业发展目标"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"国家对水文站网建设实行（  ）。水文站网建设应当坚持（  ）、区域服从流域，布局合理、防止重复，兼顾当前和长远需要的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.综合规划"},{"key":"C","value":"C.流域与区域相结合"},{"key":"D","value":"D.流域与流域相结合"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"（  ）和（  ）的其他单位，应当接受水行政主管部门直属水文机构的行业管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专用水文测站"},{"key":"B","value":"B.从事水文活动"},{"key":"C","value":"C.从事水利活动"},{"key":"D","value":"D.从事水利行业"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"广播、电视、报纸和网络等新闻媒体，应当按照国家有关规定和防汛抗旱要求，及时播发、刊登水文情报预报，并标明（  \t）和（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发布机构"},{"key":"B","value":"B.发布人员"},{"key":"C","value":"C.发布情况"},{"key":"D","value":"D.发布时间"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"（  ）应当依法公开，（  ）属于国家秘密的，对其密级的确定、变更、解密以及对资料的使用、管理，依照国家有关规定执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基本水文监测资料"},{"key":"B","value":"B.水文监督资料"},{"key":"C","value":"C.水文监测资料"},{"key":"D","value":"D.水利监督资料"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"编制重要规划、进行重点项目建设和水资源管理等使用的水文监测资料，应当（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可靠"},{"key":"B","value":"B.一致"},{"key":"C","value":"C.完整"},{"key":"D","value":"D.可用"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"国家机关决策和防灾减灾、（ \t）、公共安全、（  ）等公益事业需要使用水文监测资料和成果的，应当无偿提供。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家建设"},{"key":"B","value":"B.国防建设"},{"key":"C","value":"C.环境保护"},{"key":"D","value":"D.环境保护"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"机构依法取得的（  ）和（  ）受国家保护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.无线电频率使用权"},{"key":"B","value":"B.通电线路使用权"},{"key":"C","value":"C.通信线路使用权"},{"key":"D","value":"D.网络线路监督权"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"下列行为（ \t）的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任：","Opts":[{"key":"A","value":"A.错报水文监测信息造成严重经济损失的"},{"key":"B","value":"B.汛期漏报、迟报水文监测信息的"},{"key":"C","value":"C.擅自发布水文情报预报的"},{"key":"D","value":"D.擅自转让、转借水文监测资料的"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"违反规定，使用不符合规定的（  ）和（  ）的，责令限期改正。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文专用技术装备"},{"key":"B","value":"B.水文一般技术装备"},{"key":"C","value":"C.水文其他技术装备"},{"key":"D","value":"D.水文计量器具"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"《中华人民共和国水污染防治法》适用于中华人民共和国领域内的（   ）水库等地表水体以及地下水体的污染防治。","Opts":[{"key":"A","value":"A.江河"},{"key":"B","value":"B.湖泊"},{"key":"C","value":"C.运河"},{"key":"D","value":"D.渠道"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水污染防治应当坚持的（    ）原则.","Opts":[{"key":"A","value":"A.预防为主"},{"key":"B","value":"B.防治结合"},{"key":"C","value":"C.综合治理"},{"key":"D","value":"D.统一规划"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"水污染防治应当坚持预防为主、防治结合、综合治理的原则，优先保护（  ），严格（    ），防治（  ），积极推进生态治理工程建设，预防、控制和减少水环境污染和生态破坏。","Opts":[{"key":"A","value":"A.饮用水水源"},{"key":"B","value":"B.控制工业污染"},{"key":"C","value":"C.城镇生活污染"},{"key":"D","value":"D.农业面源污染"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"排放水污染物，不得超过国家或者地方规定的（  ）和（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.限定排放指标"},{"key":"B","value":"B.允许排放量"},{"key":"C","value":"C.水污染物排放标准"},{"key":"D","value":"D.重点水污染物排放总量控制指标"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"国务院环境保护主管部门会同国务院水行政主管部门和有关省、自治区、直辖市人民政府，可以根据国家确定的重要江河、湖泊流域水体的使用功能以及有关地区的（    ）条件，确定该重要江河、湖泊流域的省界水体适用的水环境质量标准，报国务院批准后施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济"},{"key":"B","value":"B.技术"},{"key":"C","value":"C.人口"},{"key":"D","value":"D.环境"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"建设项目的水污染防治设施，应当与主体工程（    ）。水污染防治设施应当经过环境保护主管部门验收，验收不合格的，该建设项目不得投入生产或者使用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时审批"},{"key":"B","value":"B.同时设计"},{"key":"C","value":"C.同时施工"},{"key":"D","value":"D.同时投入使用"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"国家建立    （  ）和（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境监测"},{"key":"B","value":"B.水环境质量监测"},{"key":"C","value":"C.水污染物排放监测"},{"key":"D","value":"D.排放污染物含量检测"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"禁止在（   ）水库最高水位线以下的滩地和岸坡堆放、存贮固体废弃物和其他污染物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.江河"},{"key":"B","value":"B.湖泊"},{"key":"C","value":"C.运河"},{"key":"D","value":"D.渠道"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"多层地下水的含水层水质差异大的，应当（  ）开采；对已受污染的潜水和承压水，不得（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分层"},{"key":"B","value":"B.分类"},{"key":"C","value":"C.混合开采"},{"key":"D","value":"D.分层分类"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"环境保护主管部门应当对城镇污水集中处理设施的出水（  ）和（  ）进行监督检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质"},{"key":"B","value":"B.污染物"},{"key":"C","value":"C.水量"},{"key":"D","value":"D.细菌指标"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"饮用水水源保护区分为（    ）；必要时，可以在饮用水水源保护区外围划定一定的区域作为准保护区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一级保护区"},{"key":"B","value":"B.二级保护区"},{"key":"C","value":"C.三级保护区"},{"key":"D","value":"D.四级保护区"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"县级以上人民政府可以对（   ）和（  ）的水体划定保护区，并采取措施，保证保护区的水质符合规定用途的水环境质量标准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工业用水水体"},{"key":"B","value":"B.风景名胜区水体"},{"key":"C","value":"C.重要渔业水体"},{"key":"D","value":"D.其他具有特殊经济文化价值"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"有（   ）行为之一的，由县级以上地方人民政府环境保护主管部门责令停止违法行为，限期采取治理措施，消除污染，处以罚款；逾期不采取治理措施的，环境保护主管部门可以指定有治理能力的单位代为治理，所需费用由违法者承担：","Opts":[{"key":"A","value":"A.向水体排放油类、酸液、碱液的；"},{"key":"B","value":"B.向水体排放剧毒废液，或者将含有汞、镉、砷、铬、铅、氰化物、黄磷等的可溶性剧毒废渣向水体排放、倾倒或者直接埋入地下的；"},{"key":"C","value":"C.在水体清洗装贮过油类、有毒污染物的车辆或者容器的；"},{"key":"D","value":"D.向水体排放、倾倒放射性固体废物或者含有高放射性、中放射性物质的废水的；"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在中华人民共和国领域内从事生产经营活动的单位（以下统称生产经营单位）的安全生产，适用本法；有关法律、行政法规对（  ）和道路交通安全、（  ）、水上交通安全、（  ）另有规定的，适用其规定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.消防安全"},{"key":"B","value":"B.铁路交通安全"},{"key":"C","value":"C.食品安全"},{"key":"D","value":"D.民用航空安全"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"安全生产工作把保护人民生命安全摆在首位，坚持（   ）的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全第一"},{"key":"B","value":"B.以人为本"},{"key":"C","value":"C.预防为主"},{"key":"D","value":"D.全面规划"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"工会依法组织职工参加本单位安全生产工作的（  ）和（  ），维护职工在安全生产方面的合法权益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政治管理"},{"key":"B","value":"B.民主管理"},{"key":"C","value":"C.政治监督"},{"key":"D","value":"D.民主监督"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"各级人民政府及其有关部门应当采取多种形式，加强对有关安全生产的（  ）、 （  ）和（  ）的宣传，增强全社会的安全生产意识。","Opts":[{"key":"A","value":"A.教育"},{"key":"B","value":"B.法律"},{"key":"C","value":"C.法规"},{"key":"D","value":"D.安全生产知识"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"依法设立的为安全生产提供技术、管理服务的机构，依照（  ）、（  ）和（  ），接受生产经营单位的委托为其安全生产工作提供技术、管理服务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法律"},{"key":"B","value":"B.法规"},{"key":"C","value":"C.行政法规"},{"key":"D","value":"D.执业准则"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"国家对在（    ）等方面取得显著成绩的单位和个人，给予奖励。","Opts":[{"key":"A","value":"A.改善安全生产条件"},{"key":"B","value":"B.防止生产安全事故"},{"key":"C","value":"C.参加抢险救护"},{"key":"D","value":"D.安全生产责任"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"生产经营单位的主要负责人对本单位安全生产工作负有下列职责：（  ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.建立、健全并落实本单位全员安全生产责任制"},{"key":"B","value":"B.建立、健全本单位安全生产规范"},{"key":"C","value":"C.保证本单位安全生产投入的有效实施"},{"key":"D","value":"D.保证本单位安全生产投入的有效措施"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"矿山、建筑施工单位和危险物品的生产、储存、经营单位，应当设置（  ）或（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产管理机构"},{"key":"B","value":"B.储存单位"},{"key":"C","value":"C.配备专职安全生产管理人员"},{"key":"D","value":"D.管理单位"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"生产经营单位的主要负责人和安全生产管理人员必须具备与本单位所从事的生产经营活动相应的（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监督能力"},{"key":"B","value":"B.安全生产知识"},{"key":"C","value":"C.管理能力"},{"key":"D","value":"D.领导能力"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"生产经营单位应当对从业人员进行安全生产教育和培训，保证从业人员（   ）。未经安全生产教育和培训合格的从业人员，不得上岗作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.具备必要的安全生产知识"},{"key":"B","value":"B.熟悉有关的安全生产规章制度"},{"key":"C","value":"C.熟悉有关的安全操作规程"},{"key":"D","value":"D.掌握本岗位的安全操作技能"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"生产经营单位使用的危险物品的容器、运输工具，以及涉及人身安全、危险性较大的特种设备，必须按照国家有关规定，由专业生产单位生产，并经具有（  ），取得安全使用证或者安全标志，方可投入使用。检测、检验机构对检测、检验结果负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专业资质的检测"},{"key":"B","value":"B.检验机构检测"},{"key":"C","value":"C.检验优秀"},{"key":"D","value":"D.检验合格"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"生产、经营、运输、储存、使用危险物品的（    ）不得与员工宿舍在同一座建筑物内，并应当与员工宿舍保持安全距离。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工厂"},{"key":"B","value":"B.车间"},{"key":"C","value":"C.商店"},{"key":"D","value":"D.仓库"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"生产经营单位进行（    ）等危险作业，应当安排专门人员进行现场安全管理，确保操作规程的遵守和安全措施的落实。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取土"},{"key":"B","value":"B.爆破"},{"key":"C","value":"C.吊装"},{"key":"D","value":"D.灌桩"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"生产经营单位应当教育和督促从业人员严格执行本单位的安全生产规章制度和安全操作规程；并向从业人员如实告知（  ）存在的危险因素、防范措施以及事故应急措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.作业场所"},{"key":"B","value":"B.生产制度"},{"key":"C","value":"C.单位部门"},{"key":"D","value":"D.工作岗位"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"生产经营单位必须为从业人员提供符合国家标准或者行业标准的劳动防护用品，并（   ）从业人员按照使用规则佩戴、使用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.培训"},{"key":"B","value":"B.管理"},{"key":"C","value":"C.监督"},{"key":"D","value":"D.教育"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"生产经营单位不得将（    ）发包或者出租给不具备安全生产条件或者相应资质的单位或者个人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.承包项目"},{"key":"B","value":"B.生产经营项目"},{"key":"C","value":"C.场所"},{"key":"D","value":"D.设备"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"生产经营单位的从业人员有权了解其作业场所和工作岗位存在的（  ），有权对本单位的安全生产工作提出建议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.危险因素"},{"key":"B","value":"B.应急预案"},{"key":"C","value":"C.防范措施"},{"key":"D","value":"D.事故应急措施"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"从业人员在作业过程中，应当严格遵守本单位的安全生产规章制度和操作规程，（    ）和使用劳动防护用品。","Opts":[{"key":"A","value":"A.随心所欲"},{"key":"B","value":"B.服从管理"},{"key":"C","value":"C.正确佩戴"},{"key":"D","value":"D.随意佩戴"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"工会有权对建设项目的安全设施与主体工程（    ）进行监督，提出意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时管理"},{"key":"B","value":"B.同时设计"},{"key":"C","value":"C.同时施工"},{"key":"D","value":"D.同时投入生产和使用"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"工会对生产经营单位违反安全生产法律、法规，侵犯从业人员合法权 益的行为，有权要求纠正；发现生产经营单位（  ）时，有权提出解决的建议，生产经营单位应当及时研究答复；发现危及从业人员生命安全的情况时，有权向 生产经营单位建议组织从业人员撤离危险场所，生产经营单位必须立即作出处理。工会有权依法参加事故调查，向有关部门提出处理意见，并要求追究有关人员的 责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.违章指挥"},{"key":"B","value":"B.强令冒险作业"},{"key":"C","value":"C.强令作业"},{"key":"D","value":"D.发现事故隐患"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门应当建立（  ），公开举报电话、信箱或者电子邮件地址，受理有关安全生产的举报；受理的举报事项经调查核实后，应当形成（  ）；需要落实整改措施的，报经有关负责人签字并督促落实。","Opts":[{"key":"A","value":"A.舆论监督"},{"key":"B","value":"B.举报制度"},{"key":"C","value":"C.口头材料"},{"key":"D","value":"D.书面材料"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"生产经营单位发生生产安全事故后，事故现场有关人员应当立即报告本单位负责人。单位负责人接到事故报告后，应当迅速采取有效措施，（   ），并按照国家有关规定立即如实报告当地负有安全生产监督管理职责的部门，不得隐瞒不报、谎报或者迟报，不得故意破坏事故现场、毁灭有关证据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.组织抢救"},{"key":"B","value":"B.防止事故扩大"},{"key":"C","value":"C.减少人员伤亡"},{"key":"D","value":"D.财产损失"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"事故调查处理应当按照（    ）的原则，及时、准确地查清事故原因，查明事故性质和责任，评估应急处置工作，总结事故教训，提出整改措施，并对事故责任单位和人员提出处理建议。事故调查和处理的具体办法由国务院制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.实事求是"},{"key":"B","value":"B.注重实效"},{"key":"C","value":"C.尊重科学"},{"key":"D","value":"D.简捷快速"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"生产经营单位有下列行为之一的，责令限期改正，处十万元以下的罚款；逾期未改正的，责令停产停业整顿，并处十万元以上二十万元以下的罚款：（   ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.未按照规定设置安全生产管理机构或者配备安全生产管理人员的；"},{"key":"B","value":"B.危险物品的生产、经营、储存单位以及矿山、建筑施工单位的主要负责人和安全生产管理人员未按照规定经考核合格的；"},{"key":"C","value":"C.未按照规定对从业人员、被派遣劳动者、实习学生进行安全生产教育和培训，或者未按照规定如实告知有关的安全生产事项的；"},{"key":"D","value":"D.特种作业人员未按照规定经专门的安全作业培训并取得相应资格，上岗作业的。"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"生产经营单位未与承包单位、承租单位签订专门的安全生产管理协议或者未在（    ）中明确各自的安全生产管理职责，或者未对承包单位、承租单位的安全生产统一协调、管理的，责令限期改正；逾期未改正的，责令停产停业整顿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.承包协议"},{"key":"B","value":"B.承包合同"},{"key":"C","value":"C.租赁合同"},{"key":"D","value":"D.租赁协议"}],"Ans":["B","C"]}]
